香港8,90年代真係華語樂壇中心？當時的台灣樂壇係咩情況？

1984年，譚詠麟推出《霧之戀》和《愛的根源》兩張專輯，使譚詠麟在該年度的樂壇頒獎禮上獲得多個大獎。每一季度的季選上，他都至少有兩首歌入圍，而在1984年度無線十大勁歌的季選歌曲40首中他一人獨佔10首。同年首次在香港紅磡體育館舉行6場個人演唱會，打破歌手在香港體育館初次開演唱會的場數紀錄。在當年年終的各大頒獎典禮上，他都是滿載而歸。 《愛的根源》、《愛在深秋》獲得香港電台十大中文金曲以及IFPI大獎，《愛的根源》、《幻影》、《愛在深秋》獲得十大勁歌金曲。譚詠麟憑《愛在深秋》還獲得了金曲金獎以及最受歡迎男歌星獎。同年他亦與另外兩位當時的亞洲巨星谷村新司和趙容弼共同創建PAX MUSICA，中文名為「音樂的和平世界」，旨在推動國家間的文化交流和世界和平，並在同年舉行亞洲和平音樂會。1985年農曆新年期間推出的《愛情陷阱》，當年一張LP唱片售價大概港幣29元，開售的頭幾天竟然被炒賣到港幣46元。 《霧之戀》、《愛的根源》、《愛情陷阱》這三張以浪漫情歌為主要風格的唱片，開創香港樂壇的全新風格，故被稱為“愛情三部曲”，真正使譚詠麟走到事業的顛峰。 1999年香港寶麗金公司公佈了寶麗金20世紀20張最佳專輯，這三張專輯亦同時入選。 1999年8月，環球唱片公司推出《誰可改變十五週年紀念集》，所有歌曲都選自“愛情三部曲”，當時旗下知名歌手如王菲，張學友，李克勤，陳慧嫻、陳慧琳等紛紛在這張專輯中進行tribute，這不僅僅是對譚詠麟個人的，也是對整個香港樂壇全盛時期的致敬！

與此同時，譚詠麟在1985年暑期舉行20場「超白金演唱會」，打破場數紀錄。而年終推出《暴風女神 Lorelei》專輯，同名主打歌《暴風女神》成為譚詠麟的又一首經典勁歌。另一首主打歌曲《朋友》不但是香港樂壇的經典名曲，更是譚詠麟經典歌曲中流傳最廣的一首歌曲。 1985年仍是譚詠麟輝煌的一年，各大頒獎禮的儀式上，他總是除了司儀以外上台下台最多的一個人。 《愛情陷阱》獲得商業電台金曲獎以及最佳男歌手獎；《愛情陷阱》、《雨夜的浪漫》獲得十大中文金曲以及IFPI大獎；《愛情陷阱》、《雨夜的浪漫》、《暴風女神》獲得十大勁歌金曲獎並蟬聯最受歡迎男歌手。其中《愛情陷阱》還獲得十大勁歌金曲獎的金曲金獎。在2006年度香港十大勁歌金曲頒獎典禮上，《愛情陷阱》更是榮獲了無線勁歌25週年榮譽金曲獎。

譚詠麟在1994年4月22日至24日香港大球場舉行「譚詠麟'94純金曲演唱會」。香港大球場的前身為政府大球場，最多只能容納28,000名觀眾，座位及設施非常落後，所以1993政府耗資85.10萬美元重建大球場，座位數目提升至40,000名觀眾。94純金曲演唱會令譚詠麟成為香港大球場翻新後首位舉行演唱會的歌手，三場演唱會合共十二多萬張門票更於一小時內售罄。可是由於噪音問題，開騷業已被鄰近居民不斷投訴，市政局（今康樂及文化事務署）需規定場地發出的噪音水平，此令譚詠麟首場22號的演唱會在聲音管制的狀況下音量被迫調低，在音量降低後幾乎只有靠近演出台的觀眾才能夠聽到聲音，這亦令此演唱會被坊間戲稱為「譚詠麟細細聲演唱會」。在「麟迷」向市政總署抗議後，市政總署在23號早上召開緊急會議後宣佈聲音管制不應用於23和24號的演唱會，但由於場內音響系統欠佳導致回音，所以三場入場的觀眾根本無法聽清楚。譚詠麟在2010年接受一個節目訪問時形容這個演唱會為他演藝生涯裡面最難過但同時最感動的一件事，他憶述當年製作單位添置了一千多萬的音響設備，最後竟然連5個百分比的音量度數也沒有開上，但在另一方面讓譚詠麟感動的是連續三晚在座的四萬多名觀眾在難以聽到音樂的環境下還給予他掌聲和鼓勵。譚詠麟更透露在這演唱會過後，在一星期內每天追著他採訪的中外記者達數百人，令譚詠麟及該演唱會在當時成為一時佳話。

Alan b豬